南韓要求日本就上次火控雷達單野同佢謝罪

原文
【ソウル時事】海上自衛隊のP1哨戒機が韓国駆逐艦から火器管制レーダーの照射を受けた問題で、韓国国防省報道官室は2日、声明を出し、哨戒機が「人道的な救助活動中だったわが国の艦艇に対し、威嚇的な低空飛行をした」として、謝罪を要求、実務協議の開催を呼び掛けた。

また、「わが国の艦艇は哨戒機に（火器管制用）追跡レーダー（STIR）を照射しなかった」と重ねて否定。「日本はこれ以上、事実を歪曲（わいきょく）する行為を中止すべきだ」と主張した。韓国国防省が日本への謝罪要求という強硬対応に転じたことで、日韓間の対立が一層深刻化し、防衛協力全般に影響が及ぶ懸念も出てきた。

声明は「日本側が公開した動画に見られるように、友好国の艦艇が公海上で遭難漁船を救助している状況で、日本の哨戒機が威嚇的な低空飛行をしたこと自体が非常に危険な行為だ」と指摘した。さらに、「韓日国防当局間で事実確認のため、実務協議を継続するという合意にもかかわらず、日本は動画を公開し、高官までテレビのインタビューで一方的な主張を繰り返している」と批判、「深い遺憾の意」を表明した。

大意係上次南韓話佢係以人道目的救援海上漁船
但就話日本偵察機低空飛過上空威嚇佢
而且南韓否認開過火控雷達
話日本歪曲事實並要求日本道歉

痴線泡狗

日本有埋片都話歪曲事實，仲要話人地錯，泡狗果然係泡狗

韓狗以為浸泡菜咩，鳩up

韓國人=支那人，輸打贏要、自我洗腦

泡狗

好彩有美帝
上次殺皇后今次可能滅族